# Вопросы и ответы для теста "ПК 1.3"
questions_answers_pc1_3 = {
    "1": {
        "question": "My mother _____ in London 2 years ago. (Вставьте глагол)",
        "correct_answer": "was"
    },
    "2": {
        "question": "\"Устройство, находящиеся в системном блоке ПК, называется\na)  процессор\nb)  монитор\nc)  сканер\"",
        "options": ["а", "б", "в"],
        "correct_answer": "а"
    },
    "3": {
        "question": "Поясните, что является периферийными устройствами ЭВМ.",
        "correct_answer": "Периферийные устройства ЭВМ - это устройства, которые используются для ввода, вывода и обработки данных на компьютере. Например, монитор, принтер, сканер и т.п."
    },
    "4": {
        "question": "Укажите число всех двоичных векторов размерности 5.",
        "correct_answer": "32"
    },
    "5": {
        "question": "Дополните предложение. _________  используется для отображения информации с компьютера на экране.",
        "correct_answer": "Монитор."
    },
    "6": {
        "question": "\"Выберите правильные варианты ответов. Для защиты данных в отраслевой информатике используются следующие методы:\nа) шифрования\nб) аутентификации\nв) копирования\nг) авторизации\"",
        "correct_answer": "а, б, г"
    },
    "7": {
        "question": "Дополните предложение. __________  адаптер используется для подключения компьютера к беспроводной сети.",
        "correct_answer": "Wi-Fi адаптер"
    },
    "8": {
        "question": "\"Сопоставьте виды памяти в ЭВМ и их представителей.\n1) Постоянная\n2) Оперативная\n\nа) ОЗУ\nб) Жесткий диск\"",
        "correct_answer": "1 - б, 2 - а"
    },
    "9": {
        "question": "\"Выберите правильные варианты ответов. Какие меры безопасности нужно принимать при работе с опасными веществами?\na)  использовать защитную одежду\nб)  использовать средства индивидуальной защиты\nв)  работать только в хорошо проветриваемых помещениях\"",
        "correct_answer": "а, б, в"
    },
    "10": {
        "question": "\"Как проверить работу принтера после ремонта. Укажите правильную последовательность действий.\n1) провести печать тестовой страницы\n2) подключить принтер к ПК\n3) включить принтер в сеть\n4) проверить (добавить) бумагу\"",
        "correct_answer": "2 - 3 - 4 - 1"
    },
    "11": {
        "question": "\"Как правильно выбрать офисную технику для своей компании?\n1) определить требования к технике\n2) изучить характеристики и отзывы о моделях\n3) провести сравнительный анализ стоимости и качества\n4) приобрести технику\"",
        "correct_answer": "1 - 2 - 3 - 4"
    },
    "12": {
        "question": "Какие шаги нужно выполнить, чтобы подготовить компьютер к работе после покупки? Дайте подробное пояснение (алгоритм действий).",
        "correct_answer": "Для подготовки компьютера к работе нужно выполнить несколько шагов: включить компьютер, проверить наличие всех необходимых кабелей и подключить их, убедиться в наличии необходимого программного обеспечения и установить его, проверить наличие необходимых драйверов и установить их при необходимости."
    },
    "13": {
        "question": "Дайте подробный ответ. Какие программы нужно установить на компьютере пользователя, чтобы он мог начать выполнять свои трудовые функции?",
        "correct_answer": "Необходимо установить операционную систему, а также программы, которые будут использоваться для работы, например, Microsoft Office. Кроме того, необходимо обязательно установить антивирусную программу для защиты от вирусов и других угроз."
    },
    "14": {
        "question": "\"Какие документы могут быть распечатаны на общем принтере в офисе?\na) Личные документы работников\nb) Документы, содержащие конфиденциальную информацию\nc) Документы, связанные с работой организации\"",
        "options": ["a", "b", "c"],
        "correct_answer": "c"
    },
    "15": {
        "question": "\"Сопоставьте термины информационной безопасности с их определениями:\n1. Фишинг\n2. Защита от вирусов\n3. Шифрование данных\n4. Политика доступа\n5. Бэкап\n\nА) Процесс создания резервной копии данных для предотвращения их потери\nБ) Метод получения чувствительной информации путем маскировки под доверенную сторону\nВ) Принятые правила и ограничения доступа к информации и ресурсам\nГ) Меры и программы, направленные на предупреждение и борьбу с вредоносными программами\nД) Процесс преобразования данных в непонятный для посторонних вид шифр для обеспечения конфиденциальности\"",
        "correct_answer": "1 - Б, 2 - Г, 3 - Д, 4 - В, 5 - А"
    },
    "16": {
        "question": "\"Вставьте пропущенное слово (название устройства). Для подготовки _______ к работе нужно выполнить несколько шагов: подключить устройство к компьютеру, установить драйверы, проверить наличие бумаги и тонера (картридж) и провести тестовую печать.\"",
        "correct_answer": "Принтера"
    }
}
